# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [bn]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|গল্প ৬: যাদু প্রতিযোগিতা

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|যাঃ, আবার জানলা খুলে ঘুমিয়ে পড়েছিলাম...
Pepper|2|True|... কিন্তু
Pepper|3|False|... তাহলে জানলা দিয়ে কোমোনা দেখা যাচ্ছে কেন?
Pepper|4|False|কোমোনা!
Pepper|5|False|যাদু প্রতিযোগিতা!
Pepper|6|True|আমি নিশ্চই... নিশ্চই ভূল করে ঘুমিয়ে পড়েছিলাম!
Pepper|9|True|... কিন্তু?
Pepper|10|False|আমি কোথায় ?!?
Bird|12|False|?|nowhitespace
Bird|11|True|প্যাঁক|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|গাজর! তুমি এত মিষ্টী যে তুমি আমাকে প্রতিযোগিতায় আনার কথাও ভেবেছ!
Pepper|3|False|অ-সাধা-রণ !
Pepper|4|True|তুমি আবার আমার যাদুমিশ্রণ, আমার পোশাক, আমার টুপি আনার কথাও ভেবেছ...
Pepper|5|False|... দেখি কোন যাদুমিশ্রণটা তুমি এনেছ...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|একী ?!!
Mayor of Komona|3|False|আমি কোমোনার নগরপাল বলছি যাদু প্রতিযোগিতা... শুরু হোক!
Mayor of Komona|4|False|আমাদের শহর সানন্দে চারজন যাদুকরীকে অভ্যর্থণা করছে এই প্রথম পর্বের জন্য
Mayor of Komona|5|True|দয়া করে
Mayor of Komona|6|True|খুব জোরে
Writing|2|False|কোমোনা যাদু প্রতিযোগিতা
Mayor of Komona|7|False|হাততালি দেবেন

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|29|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|অনেক দূরে যন্ত্রবিদদের গোষ্ঠী থেকে সম্মানের সাথে অভিনন্দণ
Mayor of Komona|3|True|... অবশ্যই ভোলার নয় আমাদের নিজেদের মেয়ে, কোমোনার নিজের যাদুকরী
Mayor of Komona|5|True|... আমাদের তৃতীয় প্রতিযোগী এসেছে চন্দ্রাস্তের দেশ থেকে,
Mayor of Komona|7|True|... আর আমাদের শেষ প্রতিযোগী, "কাঠবিড়ালীর লেজ" জঙ্গল থেকে,
Mayor of Komona|2|False|মিস ডালনা !
Mayor of Komona|4|False|মিস হলুদ !
Mayor of Komona|6|False|মিস লিচু !
Mayor of Komona|8|False|মিস চিনি !
Mayor of Komona|9|True|খেলা শুরু হোক!
Mayor of Komona|10|False|হাততালি মেপে নম্বর দেওয়া হবে
Mayor of Komona|11|False|প্রথমে, ডালনার পালা
Coriander|13|False|... মৃত্তুকে ভয় পাবেননা কারণ হল আমার ...
Coriander|14|True|... যাদুমিশ্রণ
Coriander|15|False|নতুনজীবনলাভ !
Audience|16|True|Clap
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Coriander|12|False|মহিলারা ও ভদ্রলোকেরা...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|অসাধারণ !
Audience|3|True|Clap
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|False|Clap
Saffron|18|True|কারণ এই হল
Saffron|17|True|... হাঃ, কোমোনাবাসী হাততালি থামান !
Saffron|22|False|... ওদের হিংসে হবে!
Saffron|19|True|আমার
Saffron|25|False|ধনসম্পদ !
Saffron|24|True|... লাগিয়ে
Saffron|23|False|... এসব হবে মাত্র একবার একফোটা যাদুমিশ্রণ ...
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|False|Clap
Mayor of Komona|42|False|এই যাদুমিশ্রণ কোমোনার সবাইকে বড়লোক বানিয়ে দিতে পারে!
Mayor of Komona|41|True|অসাধারণ! অবিশ্বাশ্য !
Audience|44|True|Clap
Audience|45|True|Clap
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Mayor of Komona|2|False|ডালনা মৃত্তুকে জয় করে ফেলেছে এই যাদুমিশ্রণ দিয়ে!
Saffron|21|True|আসল যাদুমিশ্রণ যার জন্য আপনারা অপেক্ষা করছেন যেটা আপনাদের প্রতিবেশীদের তাক লাগিয়ে দেবে
Mayor of Komona|43|False|আপনাদের হাততালি ভূল হতে পারে না৷ ডালনা এখনই বাদ চলে গেছে
Saffron|20|False|যাদুমিশ্রণ

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|এই শেষ পালাটা লিচুর পক্ষে টপকানো কঠিন হবে মনে হচ্ছে !
Shichimi|4|True|না!
Shichimi|5|True|আমি পারবনা, খুব বিপজ্জনক
Shichimi|6|False|মাফ করবেন !
Mayor of Komona|3|False|... ও লিচু, সবাই তোমার জন্য অপেক্ষা করছে
Mayor of Komona|7|False|মনে হচ্ছে, মহিলারা ও ভদ্রলোকেরা লিচু প্রতিযোগিতা ত্যাগ করেছে...
Saffron|8|False|ওটা আমাকে দাও !
Saffron|9|False|... আর লজ্জা কোরো না, তুমি মজাটা মাটি করছ
Saffron|10|False|সবাই জানে আমি জিতে গেছি তা তোমার যাদুমিশ্রণ যাই করুকনা কেন ...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|বুবুবুবু
Shichimi|15|False|বিশালদানব !
Shichimi|2|False|আমি... আমি জানতাম না আমাদের যাদুমিশ্রণ প্রয়োগ করে দেখাতে হবে
Shichimi|13|True|সাবধান!!!
Shichimi|14|True|এটা যাদুমিশ্রণ

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|কা-কা-কাআআআআ
Sound|2|False|ধুম!
Pepper|3|True|... হা, বাঃ !
Pepper|5|False|... আমার যাদুমিশ্রণ একটু হাসি ফোটাবে কারণ ....
Pepper|4|False|তো এখন আমার পালা ?
Mayor of Komona|6|True|পালাও, বোকা!
Mayor of Komona|7|False|প্রতিযোগিতা শেষ ! ... নিজেকে বাঁচাও!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|... যেরকম হয়, আমাদের পালার সময় সবাই পালালো
Pepper|1|True|যাঃছলে ...
Pepper|4|True|তবে তোমার "যাদুমিশ্রণ" দিয়ে কি করা যায় তা নিয়ে আমার একটা বুদ্ধি এসছে, গাজর
Pepper|5|False|...এখানে সবকিছু ঠিকঠাক করে বাড়ি রওনা হব!
Pepper|7|True|যে
Pepper|8|False|বিশাল-মোটা-ধনী-জ্যান্তমড়া-হলুদপাখী!
Pepper|10|False|শেষ যাদুমিশ্রণটা দেখবে? ...
Pepper|11|False|... দেখতে চাও না ?
Pepper|6|False|এই !
Sound|9|False|মড়মড় !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|হ্যাঁ, কাগজটা ভাল করে পড় ...
Pepper|2|False|... যদি এক্ষণি কোমোনা থেকে না যাও তবে এটা তোমার ওপর ঢেলে দিতে দুবার ভাববনা !
Mayor of Komona|3|True|আমাদের শহর যখন বিপদে তখন সে এটিকে রক্ষা করেছে
Mayor of Komona|4|False|এজন্য আমরা চিনিকে প্রথম পুরষ্কার দিচ্ছি ওর যাদুমিশ্রণ ... ??!!
Pepper|7|False|... হুম... তবে এটা যাদুমিশ্রণ নয়; এটা আমার বিড়ালের হিসু; ওর ডাক্তারের কথাতে বোতলে ভরতে হয়েছিল!
Pepper|6|True|... হাহা! ঠিক ...
Pepper|8|False|... কোনো প্রয়োগ নয় তাহলে ?...
Narrator|9|False|গল্প ৬: যাদু প্রতিযোগিতা
Narrator|10|False|শেষ
Writing|5|False|৫০০০০কো
Credits|11|False|March 2015 - Artwork and story by David Revoy - Translation by Hulo Biral the Tomcat

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot is entirely free, open-source and sponsored thanks to the kind patronage of readers. For this episode, thank you to the 245 Patrons :
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|You too can become a patron of Pepper&Carrot for the next episode :
Credits|7|False|Tools : This episode was 100% drawn with Free/Libre software Krita on Linux Mint
Credits|6|False|Open-source : all source files with layers and fonts, are available on the official site
Credits|5|False|License : Creative Commons Attribution You can modify, reshare, sell etc. ...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
